\chapter{Viabilitat del projecte}

En aquesta secció es demostrarà com, a priori, aquest projecte és viable com a projecte de final de carrera.

\section{Viabilitat tècnica}

El desenvolupament d'aquesta aplicació en un entorn web implica una limitació molt important, que és el requisit de una resposta ràpida. Tot i així, com ja hem comentat a la secció~\ref{sec:estat-de-lart-ann}, aquest requisit es possible de complir-lo.

Apart d'aquest impediment de caràcter técnic, com el camp de l'aprenentatge màquina es un camp que ha estat bastant estudiat, no hauria de representar gaire problema el trobar implementacions ja fetes dels algoritmes que siguin necessaris per a dur a terme aquest sistema. I en cas de no trobar-lo desenvolupat, els algoritmes d'aprenentatge màquina són coneguts. Per tant, doncs, la dificultat d'aquesta aplicació serà en trobar els paràmetres correctes per al sistema, i no en l'implementació.

\section{Viabilitat econòmica}

Donat que tota aplicació que sigui utilitzada durant el projecte tindrà llicencia OpenSource o, com a mínim, permetrà el seu ús de forma gratuita per a projectes d'aquest tipus, l'únic cost del desenvolupament d'aquest projecte seràn les hores dèdicades i el cost de l'impresió de memòries, costos impossibles d'evitar en qualsevol projecte de final de carrera.

\section{Viabilitat legal}

El projecte no té cap característica d'ambit legal que calgui destacar.

\section{Alternatives}

Tot i que els estudis mencionats a la secció~\ref{sec:estat-de-lart-ann} demostren que és viable el desenvolupament d'una aplicació de recomanació web basada en una xarxa neuronal, en cas de no aconseguir realitzar l'implementació, existeixen sistemes per a realitzar \emph{Filtratge Colaboratiu}\cite{collaborative-filtering} sense necesitat de xarxes neuronals. Un exemple d'eina de codi lliure d'aquest tipus seria Apache Mahout\cite{Apache-Mahout}.

\section{Conclusions}

El projecte no presenta impediments a nivell tècnic, econòmic ni legal, i té una base prou ferma com per a poder concluir que és un projecte viable.